【美女戰隊】港女退學全職打機 周杰倫助集訓提升戰力

電子競技、直播打機近年成為熱話，也有達哥等打機名人，打機搵錢已不是新鮮事，但就如總有人認為女人唔識揸車一樣，game場向來對女性也並不友善。放眼全球，職業女子電競選手也如鳳毛麟角，想不到小小的香港居然出了一隊以職業為目標的《英雄聯盟》（League of Legends，簡稱LoL）女子電競隊伍PandaCute。

看着五位未到20歲的少女，你或者會覺得她們玩玩吓，但她們卻是踏踏實實地過着全職電競選手的生活，每天訓練10小時，還到過台北周杰倫旗下的電競隊伍總部集訓一個月。細路女想以打機當職業係咪太天真現在下判斷還太早，但至少PandaCute團隊上下都認真以職業電競隊為目標努力。

全職受薪 比賽以外亦會推廣電競PandaCute目前在九龍灣也設有訓練總部，過着朝十晚八的訓練生活。Lily更需約兩小時的車程，但也毫無怨言。而年紀最輕只得17歲的LauLau更是放棄2017 DSE退學加入：「屋企人跟我說鍾意嘅嘢就盡力做好，希望用成績報答佢哋。」雖感受到成員追夢的熱誠，但在香港未必適合以全職電競作職業，就《LoL》來說，香港雖有不少由不同機構舉辦的比賽，但就不如台灣和中國，有正式的官方認可職業聯賽。而且電競選手生涯短暫，24、5歲就可能因反應下降而退役，以人生重要的青春時光追夢，有否想過失敗後難找其他出路？Deer表示十分清楚現況：「短期目標係參加本地賽事同挑戰官方業餘比賽ECS。我哋都知道唔容易，但呢個係我哋嘅夢想。比賽成績好難預算，我哋亦會做關於電競的推廣工作，例如打機直播等等等。」人工不便透露，但PandaCute目前已是受薪訓練，算得上全職電競戰隊。記者覺得電競夢不易追，香港更是缺乏足夠的資源和空間，五位小女生年紀還小，日後也有可能反悔變節，但至少能感受到她們這刻都是意志堅定。難得遇到機遇走上追夢的道路，雖有點擔心，但未來仍有很多可能性，實在沒必要像三姑六婆般睇死她們打機沒出息，倒不如問問她們怎樣才會停止打機夢？「可能係有隊友選擇放棄嘅時候，但我相信五個人互相扶持，係可以走落去嘅。」希望Deer和隊友們能記得這句話，勿忘初衷，這趟五人追夢之旅途要好好一起走。

《LoL》的職業聯賽台灣的《LoL》職業聯賽LMS，由官方認可，每隊隊伍的成員合約都有最低月薪要求（26,400台幣，約6,400港元）。賽事在場館進行，分為夏季和春季兩季常規賽，也有升降班制度。完成每個賽季之後，8支隊伍皆會依排名獲得獎金，由50,000至1,500,000台幣(12,150至365,000港元)。每年更會選出兩隊隊伍挑戰世界大賽，獎金總值高達500萬美元，為每年電競界盛事。

香港並沒有《LoL》職業聯賽，但香港玩家可組隊參加次級職業賽ECS，包括台港澳玩家，頭三名有年終獎金，但就沒有規定選手需要受薪。ECS季後賽成績最好的兩名能打入LMS升降班資格賽，但就算有香港隊伍獲得LMS參賽資格，也要找到出糧投資者以及隊員皆準備好遠赴台灣作賽。

睇左
作戰位置：扑野

momo 多唔多毛

嚴雅麗 個名咁熟口熟面嘅

姐撚肯定上過曬

睇左：援交、中出

你上過？

你知到得太多

曾志偉

肯定全部廢柴
比騎士團carry/代打

食佢地不如返屋企食昆凌啦

kaching

入佢中路

Ka ching比你地，我要momo夠

Ka ching圖

蘋果讀者留言

退學同讀唔到書只係一線之差

好似真係

起機

除左kaching好索

其餘美女？⋯

俾盡?

認錯劉雅麗?

我個作戰位置都係打野wo，一齊？

得deer j 得落

女仔就算唔掂都可以埋到單
男既話⋯⋯

Kfching

Deer

人工不便透露

苞苞上大師

嚴雅麗係咩之前呀爸有病上咗蘋果嗰個

kaching係好正
但係隻腳瘦到

真心講，而家D女直播打機全部賣樣，風氣真心好差
你話佢地有咩實力我就唔信架啦，不過起碼都算係做大個餅既...

通常唔靚先係有實力，所以尼隊應該都唔錯

係咪

屌你 右一個個同中學

我懷疑係湊數...
同埋女既話有鑽已經算好 但距離打比賽..........

算啦 唔係話睇唔起佢地
但職業隊係講實力 唔係講樣
番去直播啦

印象中麗麗ad幾勁

留名

美少女睇過

臭雞 陳嘉靖

職業有人train 番幾個月

應該唔會點廢

不過要贏比賽始終要天分

都要睇下佢跟咩train家嘛，香港乜電競資源都無，真係哂時間

個個睇死呢隊，你又知佢哋冇實力

利申冇玩lol純粹問吓

水塘麗好大隻

隨便搵5個金牌仔都屌打佢地啦

班極端男權又借機踩女，
我老友次次打機都輸俾佢女朋友
雖然唔關比賽事
但話女就一定打機差過男

當年係個好出名既mk妹

呢個中同
人地打機上報
我就on99咁溫緊final

幾錢q阿

一堆人連自己人都唔支持下仲要睇死人 風氣咁差
幾多資源都冇撚用啦

華生

已檢舉

永遠支持kachingbb

咁係你老友廢
普遍黎講女打機真係廢過男
呢樣野係事實 唔係借機踩女人

中路實力派黎嫁wor

普遍

普通姐 但都有d女好勁
未玩過lol 細個落機鋪打02
見條女打比賽犀飛利

好撚酸 做女人可以唔讀書 走去打機 靠肉體賺錢

咁都有打手

你係女人？

嘉靖真係好撚正
條絕世長腿

deer係咪金牌

樓豬Ho ball

中路實力派

成班雞黎